%@Titre: Groupe Est -- 2002
Une usine teste des ampoules électriques, sur un échantillon, en étudiant leur durée de vie en heures.

Voici les résultats.
$$\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
{\bf d: durée de vie en heures}&{\bf nombre d'ampoules}\\
\hline
$1\,000\leqslant d<1\,200$&550\\
\hline
$1\,200\leqslant d<1\,400$&1\,460\\
\hline
$1\,400\leqslant d<1\,600$&1\,920\\
\hline
$1\,600\leqslant d<1\,800$&1\,640\\
\hline
$1\,800\leqslant d<2\,000$&430\\
\hline
\end{tabular}
$$
\begin{myenumerate}
\item Quel est le pourcentage d'ampoules qui ont une durée de vie de moins de 1\,400 heures ?
\item Calculer la durée de vie moyenne d'une ampoule ?
\end{myenumerate}